{
  "surah_id": "32",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "32:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____",
          "answer": "الٓمٓ",
          "options": [
            "لَا",
            "مِّن",
            "يَخْرُجُوا۟",
            "الٓمٓ"
          ],
          "translation": "Alif Lam Meem"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "32:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2,
          "question": "_____ ٱلْكِتَٰبِ لَا رَيْبَ فِيهِ مِن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "تَنزِيلُ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "تَنزِيلُ",
            "بِمَا",
            "يَهْدُونَ"
          ],
          "translation": "(The) revelation"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "تَنزِيلُ _____ لَا رَيْبَ فِيهِ مِن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "فَسَقُوا۟",
            "رَبَّنَآ",
            "ٱلْفَتْحُ"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "تَنزِيلُ ٱلْكِتَٰبِ _____ رَيْبَ فِيهِ مِن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "فِى",
            "لَا",
            "قُلْ",
            "سِتَّةِ"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "تَنزِيلُ ٱلْكِتَٰبِ لَا _____ فِيهِ مِن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَيْبَ",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "ﰂ",
            "رَيْبَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "تَنزِيلُ ٱلْكِتَٰبِ لَا رَيْبَ _____ مِن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "كَانُوا۟",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "about it"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "تَنزِيلُ ٱلْكِتَٰبِ لَا رَيْبَ فِيهِ _____ رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "بَلْ",
            "وَٱلْأَبْصَٰرَ",
            "مِن",
            "ذُكِّرَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "تَنزِيلُ ٱلْكِتَٰبِ لَا رَيْبَ فِيهِ مِن _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَّبِّ",
          "options": [
            "وَأَنفُسُهُمْ",
            "أَعْرَضَ",
            "مَّآ",
            "رَّبِّ"
          ],
          "translation": "(the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "تَنزِيلُ ٱلْكِتَٰبِ لَا رَيْبَ فِيهِ مِن رَّبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنِ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "32:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 10,
          "question": "_____ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ بَلْ هُوَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَقِيلَ",
            "رَّبِّكَ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "أَمْ _____ ٱفْتَرَىٰهُ بَلْ هُوَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "خَلَقَ",
            "يَقُولُونَ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "(do) they say"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ _____ بَلْ هُوَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱفْتَرَىٰهُ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "ٱفْتَرَىٰهُ",
            "يَقُولُونَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "He invented it"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ _____ هُوَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "إِنَّهُم",
            "رَبِّكُمْ",
            "لِتُنذِرَ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ بَلْ _____ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "رَّبِّ",
            "إِذِ",
            "وَنَفَخَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ بَلْ هُوَ _____ مِن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "تُرْجَعُونَ",
            "فِى",
            "ٱلْغَيْبِ"
          ],
          "translation": "(is) the truth"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ بَلْ هُوَ ٱلْحَقُّ _____ رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "عَلَى",
            "ﰕ",
            "دُونَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ بَلْ هُوَ ٱلْحَقُّ مِن _____ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "رَّبِّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ بَلْ هُوَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ _____ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "لِتُنذِرَ",
          "options": [
            "أَعْيُنٍ",
            "ٱلْمَوْتِ",
            "مَسَٰكِنِهِمْ",
            "لِتُنذِرَ"
          ],
          "translation": "that you may warn"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ بَلْ هُوَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ _____ مَّآ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "ٱلْقَوْلُ",
            "قَوْمًا",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ بَلْ هُوَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا _____ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "مَّآ",
          "options": [
            "مَّآ",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "ﰉ",
            "بِكُمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ بَلْ هُوَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ _____ مِّن نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "أَتَىٰهُم",
          "options": [
            "أَتَىٰهُم",
            "رَبَّكَ",
            "لِقَآءَ",
            "بِلِقَآءِ"
          ],
          "translation": "has come to them"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ بَلْ هُوَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم _____ نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَلِىٍّ",
            "مِّن",
            "ذَٰلِكَ",
            "تَرَىٰٓ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ بَلْ هُوَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم مِّن _____ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "نَّذِيرٍ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "نَّذِيرٍ",
            "هَٰذَآ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "warner"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ بَلْ هُوَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ _____ قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "كَانُوا۟",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ بَلْ هُوَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ مِّن _____ لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "قَبْلِكَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "مِنِّى",
            "بَلْ",
            "قَبْلِكَ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ بَلْ هُوَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ _____ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "لَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "وَٱلْأَفْـِٔدَةَ",
            "ﰙ",
            "لَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ بَلْ هُوَ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَهْتَدُونَ",
          "options": [
            "يَهْتَدُونَ",
            "فِيهِ",
            "ﰉ",
            "تَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "be guided"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "32:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 28,
          "question": "_____ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ مَا لَكُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا شَفِيعٍ أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَمَّا",
            "فِى",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "ٱللَّهُ _____ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ مَا لَكُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا شَفِيعٍ أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلسَّمْعَ",
            "صَٰلِحًا",
            "يَهْدُونَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ مَا لَكُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا شَفِيعٍ أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "أَوَلَمْ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "بِحَمْدِ"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ _____ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ مَا لَكُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا شَفِيعٍ أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "رُءُوسِهِمْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلسَّمْعَ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ مَا لَكُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا شَفِيعٍ أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "جَدِيدٍۭ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "نَسُوقُ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ مَا لَكُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا شَفِيعٍ أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "وَمَا",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا _____ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ مَا لَكُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا شَفِيعٍ أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "بَيْنَهُمَا",
          "options": [
            "يَوْمٍ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(is) between them"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا _____ سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ مَا لَكُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا شَفِيعٍ أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "فِى",
            "ﰀ",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى _____ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ مَا لَكُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا شَفِيعٍ أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "سِتَّةِ",
          "options": [
            "سِتَّةِ",
            "صَٰلِحًا",
            "مُوسَى",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "six"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ _____ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ مَا لَكُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا شَفِيعٍ أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "أَيَّامٍ",
          "options": [
            "أَيَّامٍ",
            "رُءُوسِهِمْ",
            "يَهْدُونَ",
            "ٱلْفَتْحُ"
          ],
          "translation": "periods"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ _____ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ مَا لَكُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا شَفِيعٍ أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "يَخْتَلِفُونَ",
            "تَعُدُّونَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ _____ عَلَى ٱلْعَرْشِ مَا لَكُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا شَفِيعٍ أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱسْتَوَىٰ",
          "options": [
            "ٱسْتَوَىٰ",
            "رَبِّهِمْ",
            "قَلِيلًا",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "established Himself"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ _____ ٱلْعَرْشِ مَا لَكُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا شَفِيعٍ أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "يُؤْمِنُ",
            "مِن",
            "عَلَى",
            "أَعْرَضَ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى _____ مَا لَكُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا شَفِيعٍ أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْعَرْشِ",
          "options": [
            "مَسَٰكِنِهِمْ",
            "بَلْ",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "the Throne"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ _____ لَكُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا شَفِيعٍ أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مِن",
            "مَا",
            "وَسَمِعْنَا",
            "أَنْعَٰمُهُمْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ مَا _____ مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا شَفِيعٍ أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "لَهُم",
            "لَكُم",
            "نَسْلَهُۥ",
            "بِأَمْرِنَا"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ مَا لَكُم _____ دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا شَفِيعٍ أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "جَعَلَ",
            "مِّن",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ مَا لَكُم مِّن _____ مِن وَلِىٍّ وَلَا شَفِيعٍ أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "دُونِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَفَمَن",
            "يَفْصِلُ",
            "دُونِهِۦ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ مَا لَكُم مِّن دُونِهِۦ _____ وَلِىٍّ وَلَا شَفِيعٍ أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "بِكُمْ",
            "مِن",
            "قَلِيلًا",
            "بِحَمْدِ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ مَا لَكُم مِّن دُونِهِۦ مِن _____ وَلَا شَفِيعٍ أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَلِىٍّ",
          "options": [
            "دُونِهِۦ",
            "نَعْمَلْ",
            "وَلِىٍّ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "protector"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ مَا لَكُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ _____ شَفِيعٍ أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "رَبِّكُمْ",
            "يُوقِنُونَ",
            "وَلَا",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ مَا لَكُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا _____ أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "شَفِيعٍ",
          "options": [
            "نَفْسٌ",
            "ﰃ",
            "شَفِيعٍ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "any intercessor"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ مَا لَكُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا شَفِيعٍ _____ تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "جَهَنَّمَ",
            "لَا",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "Then will not"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ مَا لَكُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا شَفِيعٍ أَفَلَا _____",
          "answer": "تَتَذَكَّرُونَ",
          "options": [
            "تَتَذَكَّرُونَ",
            "فِيهِ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "وَٱلْأَفْـِٔدَةَ"
          ],
          "translation": "you take heed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "32:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 52,
          "question": "_____ ٱلْأَمْرَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ إِلَى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يَعْرُجُ إِلَيْهِ فِى يَوْمٍ كَانَ مِقْدَارُهُۥٓ أَلْفَ سَنَةٍ مِّمَّا تَعُدُّونَ",
          "answer": "يُدَبِّرُ",
          "options": [
            "يَنفَعُ",
            "كَانُوا۟",
            "يُدَبِّرُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "He regulates"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "يُدَبِّرُ _____ مِنَ ٱلسَّمَآءِ إِلَى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يَعْرُجُ إِلَيْهِ فِى يَوْمٍ كَانَ مِقْدَارُهُۥٓ أَلْفَ سَنَةٍ مِّمَّا تَعُدُّونَ",
          "answer": "ٱلْأَمْرَ",
          "options": [
            "لَّا",
            "ٱفْتَرَىٰهُ",
            "ٱلْأَمْرَ",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "the affair"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ _____ ٱلسَّمَآءِ إِلَى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يَعْرُجُ إِلَيْهِ فِى يَوْمٍ كَانَ مِقْدَارُهُۥٓ أَلْفَ سَنَةٍ مِّمَّا تَعُدُّونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "تَتَذَكَّرُونَ",
            "مِنَ",
            "ﰍ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مِنَ _____ إِلَى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يَعْرُجُ إِلَيْهِ فِى يَوْمٍ كَانَ مِقْدَارُهُۥٓ أَلْفَ سَنَةٍ مِّمَّا تَعُدُّونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "نَسِينَٰكُمْ",
            "ﰒ",
            "قَبْلِهِم"
          ],
          "translation": "the heaven"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ _____ ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يَعْرُجُ إِلَيْهِ فِى يَوْمٍ كَانَ مِقْدَارُهُۥٓ أَلْفَ سَنَةٍ مِّمَّا تَعُدُّونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "جَزَآءًۢ",
            "إِلَى",
            "جُنُوبُهُمْ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ إِلَى _____ ثُمَّ يَعْرُجُ إِلَيْهِ فِى يَوْمٍ كَانَ مِقْدَارُهُۥٓ أَلْفَ سَنَةٍ مِّمَّا تَعُدُّونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلسَّمْعَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يَعْرُجُ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ إِلَى ٱلْأَرْضِ _____ يَعْرُجُ إِلَيْهِ فِى يَوْمٍ كَانَ مِقْدَارُهُۥٓ أَلْفَ سَنَةٍ مِّمَّا تَعُدُّونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "بَيْنَهُمَا",
            "مَا",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ إِلَى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ _____ إِلَيْهِ فِى يَوْمٍ كَانَ مِقْدَارُهُۥٓ أَلْفَ سَنَةٍ مِّمَّا تَعُدُّونَ",
          "answer": "يَعْرُجُ",
          "options": [
            "نَسِينَٰكُمْ",
            "ذُكِّرُوا۟",
            "يَعْرُجُ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "it will ascend"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ إِلَى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يَعْرُجُ _____ فِى يَوْمٍ كَانَ مِقْدَارُهُۥٓ أَلْفَ سَنَةٍ مِّمَّا تَعُدُّونَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "لِّبَنِىٓ",
            "إِلَيْهِ",
            "تَكُن",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ إِلَى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يَعْرُجُ إِلَيْهِ _____ يَوْمٍ كَانَ مِقْدَارُهُۥٓ أَلْفَ سَنَةٍ مِّمَّا تَعُدُّونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "خَوْفًا",
            "بِأَمْرِنَا",
            "فِى",
            "أَعْيُنٍ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ إِلَى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يَعْرُجُ إِلَيْهِ فِى _____ كَانَ مِقْدَارُهُۥٓ أَلْفَ سَنَةٍ مِّمَّا تَعُدُّونَ",
          "answer": "يَوْمٍ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "مِرْيَةٍ",
            "يَوْمٍ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "a Day"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ إِلَى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يَعْرُجُ إِلَيْهِ فِى يَوْمٍ _____ مِقْدَارُهُۥٓ أَلْفَ سَنَةٍ مِّمَّا تَعُدُّونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "مَّآءٍ",
            "كَانَ",
            "عَٰلِمُ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(the) measure of which is"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ إِلَى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يَعْرُجُ إِلَيْهِ فِى يَوْمٍ كَانَ _____ أَلْفَ سَنَةٍ مِّمَّا تَعُدُّونَ",
          "answer": "مِقْدَارُهُۥٓ",
          "options": [
            "مِقْدَارُهُۥٓ",
            "وُكِّلَ",
            "دُونِهِۦ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "(the) measure of which is"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ إِلَى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يَعْرُجُ إِلَيْهِ فِى يَوْمٍ كَانَ مِقْدَارُهُۥٓ _____ سَنَةٍ مِّمَّا تَعُدُّونَ",
          "answer": "أَلْفَ",
          "options": [
            "أَعْرَضَ",
            "لِتُنذِرَ",
            "أَلْفَ",
            "تَكُن"
          ],
          "translation": "a thousand"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ إِلَى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يَعْرُجُ إِلَيْهِ فِى يَوْمٍ كَانَ مِقْدَارُهُۥٓ أَلْفَ _____ مِّمَّا تَعُدُّونَ",
          "answer": "سَنَةٍ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "سَنَةٍ",
            "سَوَّىٰهُ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "years"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ إِلَى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يَعْرُجُ إِلَيْهِ فِى يَوْمٍ كَانَ مِقْدَارُهُۥٓ أَلْفَ سَنَةٍ _____ تَعُدُّونَ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "هُوَ",
            "مِّمَّا",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ إِلَى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يَعْرُجُ إِلَيْهِ فِى يَوْمٍ كَانَ مِقْدَارُهُۥٓ أَلْفَ سَنَةٍ مِّمَّا _____",
          "answer": "تَعُدُّونَ",
          "options": [
            "مَّلَكُ",
            "تَعُدُّونَ",
            "سَوَّىٰهُ",
            "شِئْنَا"
          ],
          "translation": "you count"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "32:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 69,
          "question": "_____ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "تَشْكُرُونَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ءَاتَيْنَا",
            "وَطَمَعًا"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "عَٰلِمُ",
          "options": [
            "لَأَمْلَأَنَّ",
            "عَٰلِمُ",
            "فَلَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(is the) Knower"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "ذَٰلِكَ عَٰلِمُ _____ وَٱلشَّهَٰدَةِ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلْغَيْبِ",
          "options": [
            "مِنِّى",
            "أَبْصَرْنَا",
            "مِّنَ",
            "ٱلْغَيْبِ"
          ],
          "translation": "(of) the hidden"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "ذَٰلِكَ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
          "options": [
            "يَخْرُجُوا۟",
            "مِمَّن",
            "شَىْءٍ",
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ"
          ],
          "translation": "and the witnessed"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "ذَٰلِكَ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ _____ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "وَلِىٍّ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ﰗ",
            "ٱلْأَكْبَرِ"
          ],
          "translation": "the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "ذَٰلِكَ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلرَّحِيمُ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "يَوْمٍ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "the Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "32:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 75,
          "question": "_____ أَحْسَنَ كُلَّ شَىْءٍ خَلَقَهُۥ وَبَدَأَ خَلْقَ ٱلْإِنسَٰنِ مِن طِينٍ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "مَّآ",
            "يُبْصِرُونَ",
            "وَلِىٍّ"
          ],
          "translation": "The One Who"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "ٱلَّذِىٓ _____ كُلَّ شَىْءٍ خَلَقَهُۥ وَبَدَأَ خَلْقَ ٱلْإِنسَٰنِ مِن طِينٍ",
          "answer": "أَحْسَنَ",
          "options": [
            "أَحْسَنَ",
            "ثُمَّ",
            "إِنَّهُم",
            "تُرْجَعُونَ"
          ],
          "translation": "made good"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "ٱلَّذِىٓ أَحْسَنَ _____ شَىْءٍ خَلَقَهُۥ وَبَدَأَ خَلْقَ ٱلْإِنسَٰنِ مِن طِينٍ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "ﰁ",
            "بِحَمْدِ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "ٱلَّذِىٓ أَحْسَنَ كُلَّ _____ خَلَقَهُۥ وَبَدَأَ خَلْقَ ٱلْإِنسَٰنِ مِن طِينٍ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "ﰉ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "ٱلَّذِىٓ أَحْسَنَ كُلَّ شَىْءٍ _____ وَبَدَأَ خَلْقَ ٱلْإِنسَٰنِ مِن طِينٍ",
          "answer": "خَلَقَهُۥ",
          "options": [
            "خَلَقَهُۥ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "He created"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "ٱلَّذِىٓ أَحْسَنَ كُلَّ شَىْءٍ خَلَقَهُۥ _____ خَلْقَ ٱلْإِنسَٰنِ مِن طِينٍ",
          "answer": "وَبَدَأَ",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "صَٰلِحًا",
            "وَبَدَأَ",
            "نَاكِسُوا۟"
          ],
          "translation": "and He began"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "ٱلَّذِىٓ أَحْسَنَ كُلَّ شَىْءٍ خَلَقَهُۥ وَبَدَأَ _____ ٱلْإِنسَٰنِ مِن طِينٍ",
          "answer": "خَلْقَ",
          "options": [
            "فَنُخْرِجُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فَلَهُمْ",
            "خَلْقَ"
          ],
          "translation": "(the) creation"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "ٱلَّذِىٓ أَحْسَنَ كُلَّ شَىْءٍ خَلَقَهُۥ وَبَدَأَ خَلْقَ _____ مِن طِينٍ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنِ",
          "options": [
            "تَعُدُّونَ",
            "ٱلْإِنسَٰنِ",
            "وَذُوقُوا۟",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "(of) man"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "ٱلَّذِىٓ أَحْسَنَ كُلَّ شَىْءٍ خَلَقَهُۥ وَبَدَأَ خَلْقَ ٱلْإِنسَٰنِ _____ طِينٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "مِّن",
            "ٱلْفَتْحِ",
            "وَمِمَّا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "ٱلَّذِىٓ أَحْسَنَ كُلَّ شَىْءٍ خَلَقَهُۥ وَبَدَأَ خَلْقَ ٱلْإِنسَٰنِ مِن _____",
          "answer": "طِينٍ",
          "options": [
            "طِينٍ",
            "أَظْلَمُ",
            "عَلَى",
            "عَذَابَ"
          ],
          "translation": "clay"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "32:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 85,
          "question": "_____ جَعَلَ نَسْلَهُۥ مِن سُلَٰلَةٍ مِّن مَّآءٍ مَّهِينٍ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "شَىْءٍ",
            "وَجَعَلَ",
            "أَنْعَٰمُهُمْ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "ثُمَّ _____ نَسْلَهُۥ مِن سُلَٰلَةٍ مِّن مَّآءٍ مَّهِينٍ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "أَبْصَرْنَا",
            "جَعَلَ",
            "كَانُوا۟",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "He made"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "ثُمَّ جَعَلَ _____ مِن سُلَٰلَةٍ مِّن مَّآءٍ مَّهِينٍ",
          "answer": "نَسْلَهُۥ",
          "options": [
            "نَسْلَهُۥ",
            "كُنتُم",
            "شَفِيعٍ",
            "ٱلْفَتْحِ"
          ],
          "translation": "his progeny"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "ثُمَّ جَعَلَ نَسْلَهُۥ _____ سُلَٰلَةٍ مِّن مَّآءٍ مَّهِينٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِّن",
            "مِن",
            "رَبَّهُمْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "ثُمَّ جَعَلَ نَسْلَهُۥ مِن _____ مِّن مَّآءٍ مَّهِينٍ",
          "answer": "سُلَٰلَةٍ",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "سُلَٰلَةٍ",
            "وَٱنتَظِرْ",
            "لَءَاتَيْنَا"
          ],
          "translation": "an extract"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "ثُمَّ جَعَلَ نَسْلَهُۥ مِن سُلَٰلَةٍ _____ مَّآءٍ مَّهِينٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "عَنِ",
            "أَرَادُوٓا۟",
            "مِّن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "ثُمَّ جَعَلَ نَسْلَهُۥ مِن سُلَٰلَةٍ مِّن _____ مَّهِينٍ",
          "answer": "مَّآءٍ",
          "options": [
            "ٱلْخُلْدِ",
            "مَّآءٍ",
            "ﰎ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "ثُمَّ جَعَلَ نَسْلَهُۥ مِن سُلَٰلَةٍ مِّن مَّآءٍ _____",
          "answer": "مَّهِينٍ",
          "options": [
            "مَّهِينٍ",
            "ٱلْفَتْحِ",
            "فِيمَا",
            "نَسْلَهُۥ"
          ],
          "translation": "despised"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "32:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 93,
          "question": "_____ سَوَّىٰهُ وَنَفَخَ فِيهِ مِن رُّوحِهِۦ وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَحْسَنَ",
            "جَنَّٰتُ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "ثُمَّ _____ وَنَفَخَ فِيهِ مِن رُّوحِهِۦ وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "سَوَّىٰهُ",
          "options": [
            "كَفَرُوٓا۟",
            "سَوَّىٰهُ",
            "إِذَا",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "He fashioned him"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "ثُمَّ سَوَّىٰهُ _____ فِيهِ مِن رُّوحِهِۦ وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَنَفَخَ",
          "options": [
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "وَقَالُوٓا۟",
            "ٱفْتَرَىٰهُ",
            "وَنَفَخَ"
          ],
          "translation": "and breathed"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "ثُمَّ سَوَّىٰهُ وَنَفَخَ _____ مِن رُّوحِهِۦ وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "مُؤْمِنًا",
            "نَفْسٍ",
            "فَنُخْرِجُ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "into him"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "ثُمَّ سَوَّىٰهُ وَنَفَخَ فِيهِ _____ رُّوحِهِۦ وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱللَّهُ",
            "وَأَنفُسُهُمْ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "ثُمَّ سَوَّىٰهُ وَنَفَخَ فِيهِ مِن _____ وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "رُّوحِهِۦ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْجِنَّةِ",
            "رُّوحِهِۦ"
          ],
          "translation": "His spirit"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "ثُمَّ سَوَّىٰهُ وَنَفَخَ فِيهِ مِن رُّوحِهِۦ _____ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَجَعَلَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَفْـِٔدَةَ",
            "نَسُوقُ",
            "مِنَ",
            "وَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "and made"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "ثُمَّ سَوَّىٰهُ وَنَفَخَ فِيهِ مِن رُّوحِهِۦ وَجَعَلَ _____ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "لَكُمُ",
            "كَانُوا۟",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "ثُمَّ سَوَّىٰهُ وَنَفَخَ فِيهِ مِن رُّوحِهِۦ وَجَعَلَ لَكُمُ _____ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمْعَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمْعَ",
            "تَرَىٰٓ",
            "بِهِۦ",
            "لِّقَآئِهِۦ"
          ],
          "translation": "the hearing"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "ثُمَّ سَوَّىٰهُ وَنَفَخَ فِيهِ مِن رُّوحِهِۦ وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ _____ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَبْصَٰرَ",
          "options": [
            "يَهْدُونَ",
            "وَٱلْأَبْصَٰرَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "and the sight"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "ثُمَّ سَوَّىٰهُ وَنَفَخَ فِيهِ مِن رُّوحِهِۦ وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ _____ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَفْـِٔدَةَ",
          "options": [
            "خَرُّوا۟",
            "وَطَمَعًا",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "وَٱلْأَفْـِٔدَةَ"
          ],
          "translation": "and feelings"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "ثُمَّ سَوَّىٰهُ وَنَفَخَ فِيهِ مِن رُّوحِهِۦ وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ _____ مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "رَّبِّكَ",
            "كُنتُمْ",
            "قَلِيلًا",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "little"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "ثُمَّ سَوَّىٰهُ وَنَفَخَ فِيهِ مِن رُّوحِهِۦ وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ قَلِيلًا _____ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "أَتَىٰهُم",
            "شَفِيعٍ"
          ],
          "translation": "[what]"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "ثُمَّ سَوَّىٰهُ وَنَفَخَ فِيهِ مِن رُّوحِهِۦ وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ قَلِيلًا مَّا _____",
          "answer": "تَشْكُرُونَ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "نَاكِسُوا۟",
            "إِلَى",
            "تَشْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "thanks you give"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "32:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 107,
          "question": "_____ أَءِذَا ضَلَلْنَا فِى ٱلْأَرْضِ أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍۭ بَلْ هُم بِلِقَآءِ رَبِّهِمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَقَالُوٓا۟",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "وَقَالُوٓا۟",
            "مِمَّن",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ _____ ضَلَلْنَا فِى ٱلْأَرْضِ أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍۭ بَلْ هُم بِلِقَآءِ رَبِّهِمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "أَءِذَا",
          "options": [
            "ٱسْتَوَىٰ",
            "ثُمَّ",
            "أَءِذَا",
            "شِئْنَا"
          ],
          "translation": "Is (it) when"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ أَءِذَا _____ فِى ٱلْأَرْضِ أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍۭ بَلْ هُم بِلِقَآءِ رَبِّهِمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "ضَلَلْنَا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "ضَلَلْنَا",
            "عَذَابَ",
            "حَقَّ"
          ],
          "translation": "we are lost"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ أَءِذَا ضَلَلْنَا _____ ٱلْأَرْضِ أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍۭ بَلْ هُم بِلِقَآءِ رَبِّهِمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "فِى",
            "وَمِمَّا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ أَءِذَا ضَلَلْنَا فِى _____ أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍۭ بَلْ هُم بِلِقَآءِ رَبِّهِمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "نَّذِيرٍ",
            "يُنفِقُونَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْأَدْنَىٰ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ أَءِذَا ضَلَلْنَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍۭ بَلْ هُم بِلِقَآءِ رَبِّهِمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "أَءِنَّا",
          "options": [
            "يَهْدِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَءِنَّا",
            "مِنِّى"
          ],
          "translation": "will we"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ أَءِذَا ضَلَلْنَا فِى ٱلْأَرْضِ أَءِنَّا _____ خَلْقٍ جَدِيدٍۭ بَلْ هُم بِلِقَآءِ رَبِّهِمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "لَفِى",
          "options": [
            "خَوْفًا",
            "شَفِيعٍ",
            "أَفَمَن",
            "لَفِى"
          ],
          "translation": "certainly be in"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ أَءِذَا ضَلَلْنَا فِى ٱلْأَرْضِ أَءِنَّا لَفِى _____ جَدِيدٍۭ بَلْ هُم بِلِقَآءِ رَبِّهِمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "خَلْقٍ",
          "options": [
            "ٱلْخُلْدِ",
            "خَلْقٍ",
            "سَوَّىٰهُ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "a creation"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ أَءِذَا ضَلَلْنَا فِى ٱلْأَرْضِ أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ _____ بَلْ هُم بِلِقَآءِ رَبِّهِمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "جَدِيدٍۭ",
          "options": [
            "جَدِيدٍۭ",
            "يَوْمِكُمْ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "new"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ أَءِذَا ضَلَلْنَا فِى ٱلْأَرْضِ أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍۭ _____ هُم بِلِقَآءِ رَبِّهِمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "لَمَّا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "كَٰفِرُونَ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ أَءِذَا ضَلَلْنَا فِى ٱلْأَرْضِ أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍۭ بَلْ _____ بِلِقَآءِ رَبِّهِمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "ﰋ",
            "وَمِمَّا",
            "فِيهِ",
            "هُم"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ أَءِذَا ضَلَلْنَا فِى ٱلْأَرْضِ أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍۭ بَلْ هُم _____ رَبِّهِمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِلِقَآءِ",
          "options": [
            "بِلِقَآءِ",
            "ٱلَّذِى",
            "مِن",
            "لَا"
          ],
          "translation": "in (the) meeting"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ أَءِذَا ضَلَلْنَا فِى ٱلْأَرْضِ أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍۭ بَلْ هُم بِلِقَآءِ _____ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "دُونِهِۦ",
            "يَرْجِعُونَ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "(of) their Lord"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ أَءِذَا ضَلَلْنَا فِى ٱلْأَرْضِ أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍۭ بَلْ هُم بِلِقَآءِ رَبِّهِمْ _____",
          "answer": "كَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "وَلَا",
            "بِمَا",
            "كَٰفِرُونَ"
          ],
          "translation": "(are) disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "32:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 121,
          "question": "_____ يَتَوَفَّىٰكُم مَّلَكُ ٱلْمَوْتِ ٱلَّذِى وُكِّلَ بِكُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ٱلْفَتْحُ",
            "قُلْ",
            "مَتَىٰ",
            "أُعِيدُوا۟"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "قُلْ _____ مَّلَكُ ٱلْمَوْتِ ٱلَّذِى وُكِّلَ بِكُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "يَتَوَفَّىٰكُم",
          "options": [
            "رَيْبَ",
            "يَتَوَفَّىٰكُم",
            "كُنتُمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Will take your soul"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "قُلْ يَتَوَفَّىٰكُم _____ ٱلْمَوْتِ ٱلَّذِى وُكِّلَ بِكُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "مَّلَكُ",
          "options": [
            "فَسَقُوا۟",
            "بِهِۦ",
            "مَّلَكُ",
            "هُدًى"
          ],
          "translation": "(the) Angel"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "قُلْ يَتَوَفَّىٰكُم مَّلَكُ _____ ٱلَّذِى وُكِّلَ بِكُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱلْمَوْتِ",
          "options": [
            "ٱلْجِنَّةِ",
            "ﰅ",
            "ٱلْمَوْتِ",
            "لِتُنذِرَ"
          ],
          "translation": "(of) the death"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "قُلْ يَتَوَفَّىٰكُم مَّلَكُ ٱلْمَوْتِ _____ وُكِّلَ بِكُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "لَكُمُ",
            "مَا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "the one who"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "قُلْ يَتَوَفَّىٰكُم مَّلَكُ ٱلْمَوْتِ ٱلَّذِى _____ بِكُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وُكِّلَ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "كَانَ",
            "وُكِّلَ"
          ],
          "translation": "has been put in charge"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "قُلْ يَتَوَفَّىٰكُم مَّلَكُ ٱلْمَوْتِ ٱلَّذِى وُكِّلَ _____ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "بِكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَمْرَ",
            "جُنُوبُهُمْ",
            "بِكُمْ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "of you"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "قُلْ يَتَوَفَّىٰكُم مَّلَكُ ٱلْمَوْتِ ٱلَّذِى وُكِّلَ بِكُمْ _____ إِلَىٰ رَبِّكُمْ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "بِكُمْ",
            "مِن",
            "ﰈ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "قُلْ يَتَوَفَّىٰكُم مَّلَكُ ٱلْمَوْتِ ٱلَّذِى وُكِّلَ بِكُمْ ثُمَّ _____ رَبِّكُمْ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "مُؤْمِنًا",
            "إِذَا",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "قُلْ يَتَوَفَّىٰكُم مَّلَكُ ٱلْمَوْتِ ٱلَّذِى وُكِّلَ بِكُمْ ثُمَّ إِلَىٰ _____ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "رَبِّكُمْ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "رَبِّكُمْ",
            "مَّا",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "قُلْ يَتَوَفَّىٰكُم مَّلَكُ ٱلْمَوْتِ ٱلَّذِى وُكِّلَ بِكُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ _____",
          "answer": "تُرْجَعُونَ",
          "options": [
            "وَمِمَّا",
            "تَنزِيلُ",
            "تُرْجَعُونَ",
            "تَتَذَكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "you will be returned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "32:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 132,
          "question": "_____ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلْمُجْرِمُونَ نَاكِسُوا۟ رُءُوسِهِمْ عِندَ رَبِّهِمْ رَبَّنَآ أَبْصَرْنَا وَسَمِعْنَا فَٱرْجِعْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا إِنَّا مُوقِنُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "مَّهِينٍ",
            "أَظْلَمُ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "وَلَوْ _____ إِذِ ٱلْمُجْرِمُونَ نَاكِسُوا۟ رُءُوسِهِمْ عِندَ رَبِّهِمْ رَبَّنَآ أَبْصَرْنَا وَسَمِعْنَا فَٱرْجِعْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا إِنَّا مُوقِنُونَ",
          "answer": "تَرَىٰٓ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "لَكُمُ",
            "تَرَىٰٓ"
          ],
          "translation": "you (could) see"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ _____ ٱلْمُجْرِمُونَ نَاكِسُوا۟ رُءُوسِهِمْ عِندَ رَبِّهِمْ رَبَّنَآ أَبْصَرْنَا وَسَمِعْنَا فَٱرْجِعْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا إِنَّا مُوقِنُونَ",
          "answer": "إِذِ",
          "options": [
            "تَتَجَافَىٰ",
            "لَهُم",
            "وَسَمِعْنَا",
            "إِذِ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ _____ نَاكِسُوا۟ رُءُوسِهِمْ عِندَ رَبِّهِمْ رَبَّنَآ أَبْصَرْنَا وَسَمِعْنَا فَٱرْجِعْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا إِنَّا مُوقِنُونَ",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "فِيمَا",
            "كُلَّمَآ",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ"
          ],
          "translation": "the criminals"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلْمُجْرِمُونَ _____ رُءُوسِهِمْ عِندَ رَبِّهِمْ رَبَّنَآ أَبْصَرْنَا وَسَمِعْنَا فَٱرْجِعْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا إِنَّا مُوقِنُونَ",
          "answer": "نَاكِسُوا۟",
          "options": [
            "فَاسِقًا",
            "نَاكِسُوا۟",
            "أَءِنَّا",
            "ٱلْمَآءَ"
          ],
          "translation": "(will) hang"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلْمُجْرِمُونَ نَاكِسُوا۟ _____ عِندَ رَبِّهِمْ رَبَّنَآ أَبْصَرْنَا وَسَمِعْنَا فَٱرْجِعْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا إِنَّا مُوقِنُونَ",
          "answer": "رُءُوسِهِمْ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "رُءُوسِهِمْ",
            "فِيهِ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "their heads"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلْمُجْرِمُونَ نَاكِسُوا۟ رُءُوسِهِمْ _____ رَبِّهِمْ رَبَّنَآ أَبْصَرْنَا وَسَمِعْنَا فَٱرْجِعْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا إِنَّا مُوقِنُونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "أَهْلَكْنَا",
            "وَلَنُذِيقَنَّهُم",
            "بِكُمْ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلْمُجْرِمُونَ نَاكِسُوا۟ رُءُوسِهِمْ عِندَ _____ رَبَّنَآ أَبْصَرْنَا وَسَمِعْنَا فَٱرْجِعْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا إِنَّا مُوقِنُونَ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "يُبْصِرُونَ",
            "إِلَيْهِ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلْمُجْرِمُونَ نَاكِسُوا۟ رُءُوسِهِمْ عِندَ رَبِّهِمْ _____ أَبْصَرْنَا وَسَمِعْنَا فَٱرْجِعْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا إِنَّا مُوقِنُونَ",
          "answer": "رَبَّنَآ",
          "options": [
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
            "رَبَّنَآ",
            "أَن",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلْمُجْرِمُونَ نَاكِسُوا۟ رُءُوسِهِمْ عِندَ رَبِّهِمْ رَبَّنَآ _____ وَسَمِعْنَا فَٱرْجِعْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا إِنَّا مُوقِنُونَ",
          "answer": "أَبْصَرْنَا",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "لِتُنذِرَ",
            "أَبْصَرْنَا",
            "خَلَقَهُۥ"
          ],
          "translation": "we have seen"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلْمُجْرِمُونَ نَاكِسُوا۟ رُءُوسِهِمْ عِندَ رَبِّهِمْ رَبَّنَآ أَبْصَرْنَا _____ فَٱرْجِعْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا إِنَّا مُوقِنُونَ",
          "answer": "وَسَمِعْنَا",
          "options": [
            "ﰈ",
            "ﰄ",
            "بِمَا",
            "وَسَمِعْنَا"
          ],
          "translation": "and we have heard"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلْمُجْرِمُونَ نَاكِسُوا۟ رُءُوسِهِمْ عِندَ رَبِّهِمْ رَبَّنَآ أَبْصَرْنَا وَسَمِعْنَا _____ نَعْمَلْ صَٰلِحًا إِنَّا مُوقِنُونَ",
          "answer": "فَٱرْجِعْنَا",
          "options": [
            "أَعْيُنٍ",
            "تَعُدُّونَ",
            "فَٱرْجِعْنَا",
            "رَبِّهِۦ"
          ],
          "translation": "so return us"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلْمُجْرِمُونَ نَاكِسُوا۟ رُءُوسِهِمْ عِندَ رَبِّهِمْ رَبَّنَآ أَبْصَرْنَا وَسَمِعْنَا فَٱرْجِعْنَا _____ صَٰلِحًا إِنَّا مُوقِنُونَ",
          "answer": "نَعْمَلْ",
          "options": [
            "مِقْدَارُهُۥٓ",
            "نَعْمَلْ",
            "مِّن",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "we will do"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلْمُجْرِمُونَ نَاكِسُوا۟ رُءُوسِهِمْ عِندَ رَبِّهِمْ رَبَّنَآ أَبْصَرْنَا وَسَمِعْنَا فَٱرْجِعْنَا نَعْمَلْ _____ إِنَّا مُوقِنُونَ",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "وَجَعَلَ",
            "نَّذِيرٍ",
            "صَٰلِحًا",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "righteous (deeds)"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلْمُجْرِمُونَ نَاكِسُوا۟ رُءُوسِهِمْ عِندَ رَبِّهِمْ رَبَّنَآ أَبْصَرْنَا وَسَمِعْنَا فَٱرْجِعْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا _____ مُوقِنُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "عَذَابَ",
            "فَلَا",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلْمُجْرِمُونَ نَاكِسُوا۟ رُءُوسِهِمْ عِندَ رَبِّهِمْ رَبَّنَآ أَبْصَرْنَا وَسَمِعْنَا فَٱرْجِعْنَا نَعْمَلْ صَٰلِحًا إِنَّا _____",
          "answer": "مُوقِنُونَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "مُوقِنُونَ",
            "وَٱلْأَبْصَٰرَ",
            "بَيْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "(are now) certain"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "32:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 148,
          "question": "_____ شِئْنَا لَءَاتَيْنَا كُلَّ نَفْسٍ هُدَىٰهَا وَلَٰكِنْ حَقَّ ٱلْقَوْلُ مِنِّى لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ ٱلْجِنَّةِ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وَٱلْأَفْـِٔدَةَ",
            "فِيهَا",
            "وَلَوْ",
            "بَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "وَلَوْ _____ لَءَاتَيْنَا كُلَّ نَفْسٍ هُدَىٰهَا وَلَٰكِنْ حَقَّ ٱلْقَوْلُ مِنِّى لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ ٱلْجِنَّةِ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "شِئْنَا",
          "options": [
            "كُنتُم",
            "مِن",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "شِئْنَا"
          ],
          "translation": "We (had) willed"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا _____ كُلَّ نَفْسٍ هُدَىٰهَا وَلَٰكِنْ حَقَّ ٱلْقَوْلُ مِنِّى لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ ٱلْجِنَّةِ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "لَءَاتَيْنَا",
          "options": [
            "ٱلْأَدْنَىٰ",
            "ﰀ",
            "مِّنَ",
            "لَءَاتَيْنَا"
          ],
          "translation": "surely We (would) have given"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَءَاتَيْنَا _____ نَفْسٍ هُدَىٰهَا وَلَٰكِنْ حَقَّ ٱلْقَوْلُ مِنِّى لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ ٱلْجِنَّةِ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "كُلَّ",
            "بِهِۦ",
            "الٓمٓ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَءَاتَيْنَا كُلَّ _____ هُدَىٰهَا وَلَٰكِنْ حَقَّ ٱلْقَوْلُ مِنِّى لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ ٱلْجِنَّةِ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "نَفْسٍ",
          "options": [
            "نَفْسٍ",
            "بَلْ",
            "وَلِىٍّ",
            "يَخْرُجُوا۟"
          ],
          "translation": "soul"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَءَاتَيْنَا كُلَّ نَفْسٍ _____ وَلَٰكِنْ حَقَّ ٱلْقَوْلُ مِنِّى لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ ٱلْجِنَّةِ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "هُدَىٰهَا",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "هُدَىٰهَا",
            "وَٱلنَّاسِ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "its guidance"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَءَاتَيْنَا كُلَّ نَفْسٍ هُدَىٰهَا _____ حَقَّ ٱلْقَوْلُ مِنِّى لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ ٱلْجِنَّةِ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "وَلَٰكِنْ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "وَلَٰكِنْ",
            "أَءِذَا",
            "رَبَّنَآ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَءَاتَيْنَا كُلَّ نَفْسٍ هُدَىٰهَا وَلَٰكِنْ _____ ٱلْقَوْلُ مِنِّى لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ ٱلْجِنَّةِ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "حَقَّ",
          "options": [
            "حَقَّ",
            "ٱسْتَوَىٰ",
            "وَيَقُولُونَ",
            "إِنَّهُم"
          ],
          "translation": "(is) true"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَءَاتَيْنَا كُلَّ نَفْسٍ هُدَىٰهَا وَلَٰكِنْ حَقَّ _____ مِنِّى لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ ٱلْجِنَّةِ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْلُ",
          "options": [
            "وَذُوقُوا۟",
            "ٱلْقَوْلُ",
            "لَهُمْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "the Word"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَءَاتَيْنَا كُلَّ نَفْسٍ هُدَىٰهَا وَلَٰكِنْ حَقَّ ٱلْقَوْلُ _____ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ ٱلْجِنَّةِ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "مِنِّى",
          "options": [
            "يُوقِنُونَ",
            "بِهِۦ",
            "مِنِّى",
            "لَءَاتَيْنَا"
          ],
          "translation": "from Me"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَءَاتَيْنَا كُلَّ نَفْسٍ هُدَىٰهَا وَلَٰكِنْ حَقَّ ٱلْقَوْلُ مِنِّى _____ جَهَنَّمَ مِنَ ٱلْجِنَّةِ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "لَأَمْلَأَنَّ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "عَنْهَآ",
            "ﰖ",
            "لَأَمْلَأَنَّ"
          ],
          "translation": "that I will surely fill"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَءَاتَيْنَا كُلَّ نَفْسٍ هُدَىٰهَا وَلَٰكِنْ حَقَّ ٱلْقَوْلُ مِنِّى لَأَمْلَأَنَّ _____ مِنَ ٱلْجِنَّةِ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "وَٱلنَّاسِ",
            "ذُوقُوا۟",
            "جَهَنَّمَ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "Hell"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَءَاتَيْنَا كُلَّ نَفْسٍ هُدَىٰهَا وَلَٰكِنْ حَقَّ ٱلْقَوْلُ مِنِّى لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ _____ ٱلْجِنَّةِ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "يَنفَعُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَءَاتَيْنَا كُلَّ نَفْسٍ هُدَىٰهَا وَلَٰكِنْ حَقَّ ٱلْقَوْلُ مِنِّى لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ _____ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "ٱلْجِنَّةِ",
          "options": [
            "ٱلْجِنَّةِ",
            "مِمَّن",
            "ٱلْجُرُزِ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "the jinn"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَءَاتَيْنَا كُلَّ نَفْسٍ هُدَىٰهَا وَلَٰكِنْ حَقَّ ٱلْقَوْلُ مِنِّى لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ ٱلْجِنَّةِ _____ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "وَٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "وَٱلنَّاسِ",
            "صَبَرُوا۟",
            "لَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "and the men"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَءَاتَيْنَا كُلَّ نَفْسٍ هُدَىٰهَا وَلَٰكِنْ حَقَّ ٱلْقَوْلُ مِنِّى لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ ٱلْجِنَّةِ وَٱلنَّاسِ _____",
          "answer": "أَجْمَعِينَ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "رَبِّهِمْ",
            "أَجْمَعِينَ",
            "شِئْنَا"
          ],
          "translation": "together"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "32:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 164,
          "question": "_____ بِمَا نَسِيتُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَآ إِنَّا نَسِينَٰكُمْ وَذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْخُلْدِ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَذُوقُوا۟",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلْإِنسَٰنِ",
            "فَذُوقُوا۟",
            "ضَلَلْنَا"
          ],
          "translation": "So taste"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "فَذُوقُوا۟ _____ نَسِيتُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَآ إِنَّا نَسِينَٰكُمْ وَذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْخُلْدِ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "مِنِّى",
            "تَتَذَكَّرُونَ",
            "بِمَا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "فَذُوقُوا۟ بِمَا _____ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَآ إِنَّا نَسِينَٰكُمْ وَذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْخُلْدِ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "نَسِيتُمْ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "هَٰذَآ",
            "نَسِيتُمْ",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "you forgot"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "فَذُوقُوا۟ بِمَا نَسِيتُمْ _____ يَوْمِكُمْ هَٰذَآ إِنَّا نَسِينَٰكُمْ وَذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْخُلْدِ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لِقَآءَ",
          "options": [
            "لِقَآءَ",
            "مِنْهَآ",
            "مِن",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(the) meeting"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "فَذُوقُوا۟ بِمَا نَسِيتُمْ لِقَآءَ _____ هَٰذَآ إِنَّا نَسِينَٰكُمْ وَذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْخُلْدِ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَوْمِكُمْ",
          "options": [
            "يَنفَعُ",
            "يَوْمِكُمْ",
            "ٱلْخُلْدِ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) this Day of yours"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "فَذُوقُوا۟ بِمَا نَسِيتُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ _____ إِنَّا نَسِينَٰكُمْ وَذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْخُلْدِ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "وَقِيلَ",
            "هَٰذَآ",
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(of) this Day of yours"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "فَذُوقُوا۟ بِمَا نَسِيتُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَآ _____ نَسِينَٰكُمْ وَذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْخُلْدِ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "أَبْصَرْنَا",
            "إِنَّا",
            "مِّن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "فَذُوقُوا۟ بِمَا نَسِيتُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَآ إِنَّا _____ وَذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْخُلْدِ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "نَسِينَٰكُمْ",
          "options": [
            "نَسِينَٰكُمْ",
            "مَّآ",
            "جَزَآءًۢ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "have forgotten you"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "فَذُوقُوا۟ بِمَا نَسِيتُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَآ إِنَّا نَسِينَٰكُمْ _____ عَذَابَ ٱلْخُلْدِ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَذُوقُوا۟",
          "options": [
            "فَمَأْوَىٰهُمُ",
            "وَذُوقُوا۟",
            "ﰋ",
            "أُخْفِىَ"
          ],
          "translation": "And taste"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "فَذُوقُوا۟ بِمَا نَسِيتُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَآ إِنَّا نَسِينَٰكُمْ وَذُوقُوا۟ _____ ٱلْخُلْدِ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "كُنتُم",
            "عَذَابَ",
            "كُنتُمْ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "فَذُوقُوا۟ بِمَا نَسِيتُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَآ إِنَّا نَسِينَٰكُمْ وَذُوقُوا۟ عَذَابَ _____ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْخُلْدِ",
          "options": [
            "شَفِيعٍ",
            "يَرَوْا۟",
            "ٱلْخُلْدِ",
            "عَذَابَ"
          ],
          "translation": "(of) eternity"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "فَذُوقُوا۟ بِمَا نَسِيتُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَآ إِنَّا نَسِينَٰكُمْ وَذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْخُلْدِ _____ كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ٱلْجِنَّةِ",
            "بِمَا",
            "تَأْكُلُ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "فَذُوقُوا۟ بِمَا نَسِيتُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَآ إِنَّا نَسِينَٰكُمْ وَذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْخُلْدِ بِمَا _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "يَوْمٍ",
            "كُنتُمْ",
            "تَكُن",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "you used (to)"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "فَذُوقُوا۟ بِمَا نَسِيتُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَآ إِنَّا نَسِينَٰكُمْ وَذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْخُلْدِ بِمَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ٱلسَّمْعَ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "32:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 178,
          "question": "_____ يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِّرُوا۟ بِهَا خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَسَبَّحُوا۟ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "شِئْنَا",
            "أَيَّامٍ",
            "إِنَّمَا",
            "أَبْصَرْنَا"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "إِنَّمَا _____ بِـَٔايَٰتِنَا ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِّرُوا۟ بِهَا خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَسَبَّحُوا۟ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "يُؤْمِنُ",
          "options": [
            "نَسُوقُ",
            "أَظْلَمُ",
            "يُؤْمِنُ",
            "أَعْيُنٍ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "إِنَّمَا يُؤْمِنُ _____ ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِّرُوا۟ بِهَا خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَسَبَّحُوا۟ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لِتُنذِرَ",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "in Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "إِنَّمَا يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا _____ إِذَا ذُكِّرُوا۟ بِهَا خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَسَبَّحُوا۟ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "تَعُدُّونَ",
            "فَٱرْجِعْنَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "إِنَّمَا يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا ٱلَّذِينَ _____ ذُكِّرُوا۟ بِهَا خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَسَبَّحُوا۟ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "يَفْصِلُ",
            "أَظْلَمُ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "إِنَّمَا يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا ٱلَّذِينَ إِذَا _____ بِهَا خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَسَبَّحُوا۟ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "ذُكِّرُوا۟",
          "options": [
            "ذُكِّرُوا۟",
            "فِى",
            "عَذَابَ",
            "ٱلْأَكْبَرِ"
          ],
          "translation": "they are reminded"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "إِنَّمَا يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِّرُوا۟ _____ خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَسَبَّحُوا۟ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱلْأَبْصَٰرَ",
            "بِهَا",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "إِنَّمَا يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِّرُوا۟ بِهَا _____ سُجَّدًا وَسَبَّحُوا۟ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "خَرُّوا۟",
          "options": [
            "بِمَا",
            "مِّمَّا",
            "خَرُّوا۟",
            "وَٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "fall down"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "إِنَّمَا يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِّرُوا۟ بِهَا خَرُّوا۟ _____ وَسَبَّحُوا۟ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "سُجَّدًا",
          "options": [
            "يَسْتَوُۥنَ",
            "مَّهِينٍ",
            "ﰛ",
            "سُجَّدًا"
          ],
          "translation": "prostrating"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "إِنَّمَا يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِّرُوا۟ بِهَا خَرُّوا۟ سُجَّدًا _____ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "وَسَبَّحُوا۟",
          "options": [
            "وَسَبَّحُوا۟",
            "مِنَ",
            "هُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and glorify"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "إِنَّمَا يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِّرُوا۟ بِهَا خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَسَبَّحُوا۟ _____ رَبِّهِمْ وَهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "بِحَمْدِ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "شَىْءٍ",
            "بِحَمْدِ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "(the) praises"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "إِنَّمَا يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِّرُوا۟ بِهَا خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَسَبَّحُوا۟ بِحَمْدِ _____ وَهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "رَبِّهِۦ",
            "مَّلَكُ",
            "رَبِّهِمْ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "(of) their Lord"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "إِنَّمَا يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِّرُوا۟ بِهَا خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَسَبَّحُوا۟ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ _____ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "لَأَمْلَأَنَّ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "إِنَّمَا يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِّرُوا۟ بِهَا خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَسَبَّحُوا۟ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَهُمْ _____ يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ﰀ",
            "لَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "are not arrogant"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "إِنَّمَا يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِّرُوا۟ بِهَا خَرُّوا۟ سُجَّدًا وَسَبَّحُوا۟ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَسْتَكْبِرُونَ",
          "options": [
            "يَسْتَكْبِرُونَ",
            "يَمْشُونَ",
            "أَفَلَا",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "are not arrogant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "32:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 193,
          "question": "_____ جُنُوبُهُمْ عَنِ ٱلْمَضَاجِعِ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ خَوْفًا وَطَمَعًا وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "تَتَجَافَىٰ",
          "options": [
            "تَتَجَافَىٰ",
            "يَتَوَفَّىٰكُم",
            "إِيمَٰنُهُمْ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "Forsake"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "تَتَجَافَىٰ _____ عَنِ ٱلْمَضَاجِعِ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ خَوْفًا وَطَمَعًا وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "جُنُوبُهُمْ",
          "options": [
            "طِينٍ",
            "جُنُوبُهُمْ",
            "مَّآ",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "their sides"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "تَتَجَافَىٰ جُنُوبُهُمْ _____ ٱلْمَضَاجِعِ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ خَوْفًا وَطَمَعًا وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "ﰑ",
            "نَفْسٍ",
            "تَتَجَافَىٰ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "تَتَجَافَىٰ جُنُوبُهُمْ عَنِ _____ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ خَوْفًا وَطَمَعًا وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "ٱلْمَضَاجِعِ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "ٱلْمَضَاجِعِ",
            "فِيهِ",
            "صَٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "(their) beds"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "تَتَجَافَىٰ جُنُوبُهُمْ عَنِ ٱلْمَضَاجِعِ _____ رَبَّهُمْ خَوْفًا وَطَمَعًا وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "يَدْعُونَ",
          "options": [
            "يَدْعُونَ",
            "تَشْكُرُونَ",
            "نَاكِسُوا۟",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "they call"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "تَتَجَافَىٰ جُنُوبُهُمْ عَنِ ٱلْمَضَاجِعِ يَدْعُونَ _____ خَوْفًا وَطَمَعًا وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "رَبَّهُمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "نَسِيتُمْ",
            "رَبَّهُمْ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "تَتَجَافَىٰ جُنُوبُهُمْ عَنِ ٱلْمَضَاجِعِ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ _____ وَطَمَعًا وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "خَوْفًا",
          "options": [
            "ٱلْفَتْحُ",
            "يَوْمٍ",
            "ٱلْأَدْنَىٰ",
            "خَوْفًا"
          ],
          "translation": "(in) fear"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "تَتَجَافَىٰ جُنُوبُهُمْ عَنِ ٱلْمَضَاجِعِ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ خَوْفًا _____ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "وَطَمَعًا",
          "options": [
            "وَطَمَعًا",
            "لِقَآءَ",
            "لَكُم",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and hope"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "تَتَجَافَىٰ جُنُوبُهُمْ عَنِ ٱلْمَضَاجِعِ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ خَوْفًا وَطَمَعًا _____ رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "وَمِمَّا",
          "options": [
            "وَمِمَّا",
            "ﰀ",
            "ﰓ",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "and out of what"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "تَتَجَافَىٰ جُنُوبُهُمْ عَنِ ٱلْمَضَاجِعِ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ خَوْفًا وَطَمَعًا وَمِمَّا _____ يُنفِقُونَ",
          "answer": "رَزَقْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "تُكَذِّبُونَ",
            "يَقُولُونَ",
            "ثُمَّ",
            "رَزَقْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "We have provided them"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "تَتَجَافَىٰ جُنُوبُهُمْ عَنِ ٱلْمَضَاجِعِ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ خَوْفًا وَطَمَعًا وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ _____",
          "answer": "يُنفِقُونَ",
          "options": [
            "يُنفِقُونَ",
            "سِتَّةِ",
            "ذُوقُوا۟",
            "يُنظَرُونَ"
          ],
          "translation": "they spend"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "32:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 204,
          "question": "_____ تَعْلَمُ نَفْسٌ مَّآ أُخْفِىَ لَهُم مِّن قُرَّةِ أَعْيُنٍ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "يَسْتَكْبِرُونَ",
            "نَسُوقُ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "فَلَا _____ نَفْسٌ مَّآ أُخْفِىَ لَهُم مِّن قُرَّةِ أَعْيُنٍ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "تَعْلَمُ",
          "options": [
            "تَعْلَمُ",
            "عَنْهُمْ",
            "مَا",
            "يُوقِنُونَ"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "فَلَا تَعْلَمُ _____ مَّآ أُخْفِىَ لَهُم مِّن قُرَّةِ أَعْيُنٍ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "نَفْسٌ",
          "options": [
            "وَلِىٍّ",
            "خَلَقَهُۥ",
            "يُنظَرُونَ",
            "نَفْسٌ"
          ],
          "translation": "a soul"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "فَلَا تَعْلَمُ نَفْسٌ _____ أُخْفِىَ لَهُم مِّن قُرَّةِ أَعْيُنٍ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَّآ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مَّهِينٍ",
            "مَّآ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "فَلَا تَعْلَمُ نَفْسٌ مَّآ _____ لَهُم مِّن قُرَّةِ أَعْيُنٍ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أُخْفِىَ",
          "options": [
            "يَدْعُونَ",
            "أُخْفِىَ",
            "يَفْصِلُ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "is hidden"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "فَلَا تَعْلَمُ نَفْسٌ مَّآ أُخْفِىَ _____ مِّن قُرَّةِ أَعْيُنٍ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "مِن",
            "وَسَمِعْنَا",
            "لَهُم",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "فَلَا تَعْلَمُ نَفْسٌ مَّآ أُخْفِىَ لَهُم _____ قُرَّةِ أَعْيُنٍ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "خَلْقٍ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مِّن",
            "مَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "فَلَا تَعْلَمُ نَفْسٌ مَّآ أُخْفِىَ لَهُم مِّن _____ أَعْيُنٍ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "قُرَّةِ",
          "options": [
            "قُرَّةِ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "هُم",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(the) comfort"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "فَلَا تَعْلَمُ نَفْسٌ مَّآ أُخْفِىَ لَهُم مِّن قُرَّةِ _____ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَعْيُنٍ",
          "options": [
            "مِنْهَآ",
            "أَعْيُنٍ",
            "إِيمَٰنُهُمْ",
            "ضَلَلْنَا"
          ],
          "translation": "(for) the eyes"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "فَلَا تَعْلَمُ نَفْسٌ مَّآ أُخْفِىَ لَهُم مِّن قُرَّةِ أَعْيُنٍ _____ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "جَزَآءًۢ",
          "options": [
            "جَزَآءًۢ",
            "بِمَا",
            "ﰍ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(as) a reward"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "فَلَا تَعْلَمُ نَفْسٌ مَّآ أُخْفِىَ لَهُم مِّن قُرَّةِ أَعْيُنٍ جَزَآءًۢ _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "رَبَّهُمْ",
            "تَتَذَكَّرُونَ",
            "يُنظَرُونَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "فَلَا تَعْلَمُ نَفْسٌ مَّآ أُخْفِىَ لَهُم مِّن قُرَّةِ أَعْيُنٍ جَزَآءًۢ بِمَا _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "مِن",
            "يَوْمَ",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "they used (to)"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "فَلَا تَعْلَمُ نَفْسٌ مَّآ أُخْفِىَ لَهُم مِّن قُرَّةِ أَعْيُنٍ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "يَسْتَكْبِرُونَ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "مَتَىٰ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "32:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 217,
          "question": "_____ كَانَ مُؤْمِنًا كَمَن كَانَ فَاسِقًا لَّا يَسْتَوُۥنَ",
          "answer": "أَفَمَن",
          "options": [
            "أَفَمَن",
            "تَعْمَلُونَ",
            "يَفْصِلُ",
            "خَرُّوا۟"
          ],
          "translation": "Then is one who"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "أَفَمَن _____ مُؤْمِنًا كَمَن كَانَ فَاسِقًا لَّا يَسْتَوُۥنَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "كَانَ",
            "فَلَا",
            "يُبْصِرُونَ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "أَفَمَن كَانَ _____ كَمَن كَانَ فَاسِقًا لَّا يَسْتَوُۥنَ",
          "answer": "مُؤْمِنًا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "رَبِّهِمْ",
            "مُؤْمِنًا"
          ],
          "translation": "a believer"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "أَفَمَن كَانَ مُؤْمِنًا _____ كَانَ فَاسِقًا لَّا يَسْتَوُۥنَ",
          "answer": "كَمَن",
          "options": [
            "كَمَن",
            "وَلَا",
            "بَلْ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "like (him) who"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "أَفَمَن كَانَ مُؤْمِنًا كَمَن _____ فَاسِقًا لَّا يَسْتَوُۥنَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "يَسْتَكْبِرُونَ",
            "مِنْهُ",
            "عَٰلِمُ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "أَفَمَن كَانَ مُؤْمِنًا كَمَن كَانَ _____ لَّا يَسْتَوُۥنَ",
          "answer": "فَاسِقًا",
          "options": [
            "أَلْفَ",
            "أَنْعَٰمُهُمْ",
            "فَاسِقًا",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "defiantly disobedient"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "أَفَمَن كَانَ مُؤْمِنًا كَمَن كَانَ فَاسِقًا _____ يَسْتَوُۥنَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "لَهُم",
            "عَٰلِمُ",
            "زَرْعًا",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "أَفَمَن كَانَ مُؤْمِنًا كَمَن كَانَ فَاسِقًا لَّا _____",
          "answer": "يَسْتَوُۥنَ",
          "options": [
            "طِينٍ",
            "ٱلْمَوْتِ",
            "يَسْتَوُۥنَ",
            "فَٱرْجِعْنَا"
          ],
          "translation": "they are equal"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "32:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 225,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَلَهُمْ جَنَّٰتُ ٱلْمَأْوَىٰ نُزُلًۢا بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَمَّا",
          "options": [
            "مِن",
            "أَجْمَعِينَ",
            "إِلَى",
            "أَمَّا"
          ],
          "translation": "As for"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "أَمَّا _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَلَهُمْ جَنَّٰتُ ٱلْمَأْوَىٰ نُزُلًۢا بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "أَءِنَّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱسْتَوَىٰ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "أَمَّا ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَلَهُمْ جَنَّٰتُ ٱلْمَأْوَىٰ نُزُلًۢا بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "أَظْلَمُ",
            "وَيَقُولُونَ",
            "دُونَ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "أَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَلَهُمْ جَنَّٰتُ ٱلْمَأْوَىٰ نُزُلًۢا بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "وَعَمِلُوا۟",
            "كَمَن",
            "جُنُوبُهُمْ",
            "إِذِ"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "أَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ فَلَهُمْ جَنَّٰتُ ٱلْمَأْوَىٰ نُزُلًۢا بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "أَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ جَنَّٰتُ ٱلْمَأْوَىٰ نُزُلًۢا بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَلَهُمْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "فَلَهُمْ",
            "ٱلْمَضَاجِعِ",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "then for them"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "أَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَلَهُمْ _____ ٱلْمَأْوَىٰ نُزُلًۢا بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "جَنَّٰتُ",
          "options": [
            "يَمْشُونَ",
            "جَنَّٰتُ",
            "فِى",
            "نَسِيتُمْ"
          ],
          "translation": "(are) Gardens"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "أَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَلَهُمْ جَنَّٰتُ _____ نُزُلًۢا بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْمَأْوَىٰ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْمَأْوَىٰ",
            "تُرْجَعُونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(of) Refuge"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "أَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَلَهُمْ جَنَّٰتُ ٱلْمَأْوَىٰ _____ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "نُزُلًۢا",
          "options": [
            "ﰘ",
            "نُزُلًۢا",
            "كُلَّمَآ",
            "ذُوقُوا۟"
          ],
          "translation": "(as) hospitality"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "أَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَلَهُمْ جَنَّٰتُ ٱلْمَأْوَىٰ نُزُلًۢا _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "مُؤْمِنًا",
            "بِمَا",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "جَنَّٰتُ"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "أَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَلَهُمْ جَنَّٰتُ ٱلْمَأْوَىٰ نُزُلًۢا بِمَا _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "كَانُوا۟",
            "مِن",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "they used (to)"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "أَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَلَهُمْ جَنَّٰتُ ٱلْمَأْوَىٰ نُزُلًۢا بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "صَٰلِحًا",
            "يَخْتَلِفُونَ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "32:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 237,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ فَسَقُوا۟ فَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ كُلَّمَآ أَرَادُوٓا۟ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَآ أُعِيدُوا۟ فِيهَا وَقِيلَ لَهُمْ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "وَأَمَّا",
          "options": [
            "بَيْنَهُمَا",
            "وَأَمَّا",
            "مِنْهَآ",
            "أُخْفِىَ"
          ],
          "translation": "But as for"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "وَأَمَّا _____ فَسَقُوا۟ فَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ كُلَّمَآ أَرَادُوٓا۟ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَآ أُعِيدُوا۟ فِيهَا وَقِيلَ لَهُمْ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰐ",
            "يَوْمٍ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ _____ فَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ كُلَّمَآ أَرَادُوٓا۟ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَآ أُعِيدُوا۟ فِيهَا وَقِيلَ لَهُمْ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "فَسَقُوا۟",
          "options": [
            "فَسَقُوا۟",
            "نَسُوقُ",
            "يَخْرُجُوا۟",
            "تَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "are defiantly disobedient"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ فَسَقُوا۟ _____ ٱلنَّارُ كُلَّمَآ أَرَادُوٓا۟ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَآ أُعِيدُوا۟ فِيهَا وَقِيلَ لَهُمْ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "فَمَأْوَىٰهُمُ",
          "options": [
            "يَمْشُونَ",
            "لَا",
            "ٱلْمَوْتِ",
            "فَمَأْوَىٰهُمُ"
          ],
          "translation": "then their refuge"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ فَسَقُوا۟ فَمَأْوَىٰهُمُ _____ كُلَّمَآ أَرَادُوٓا۟ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَآ أُعِيدُوا۟ فِيهَا وَقِيلَ لَهُمْ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارُ",
          "options": [
            "رُّوحِهِۦ",
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
            "فَمَأْوَىٰهُمُ",
            "ٱلنَّارُ"
          ],
          "translation": "(is) the Fire"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ فَسَقُوا۟ فَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ _____ أَرَادُوٓا۟ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَآ أُعِيدُوا۟ فِيهَا وَقِيلَ لَهُمْ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "كُلَّمَآ",
          "options": [
            "ﰛ",
            "ضَلَلْنَا",
            "أُعِيدُوا۟",
            "كُلَّمَآ"
          ],
          "translation": "Every time"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ فَسَقُوا۟ فَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ كُلَّمَآ _____ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَآ أُعِيدُوا۟ فِيهَا وَقِيلَ لَهُمْ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "أَرَادُوٓا۟",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَٰهُ",
            "يُؤْمِنُ",
            "عَذَابَ",
            "أَرَادُوٓا۟"
          ],
          "translation": "they wish"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ فَسَقُوا۟ فَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ كُلَّمَآ أَرَادُوٓا۟ _____ يَخْرُجُوا۟ مِنْهَآ أُعِيدُوا۟ فِيهَا وَقِيلَ لَهُمْ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَلِىٍّ",
            "أَن",
            "سَنَةٍ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ فَسَقُوا۟ فَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ كُلَّمَآ أَرَادُوٓا۟ أَن _____ مِنْهَآ أُعِيدُوا۟ فِيهَا وَقِيلَ لَهُمْ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "يَخْرُجُوا۟",
          "options": [
            "يَخْرُجُوا۟",
            "كَانَ",
            "فَلَا",
            "يُبْصِرُونَ"
          ],
          "translation": "come out"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ فَسَقُوا۟ فَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ كُلَّمَآ أَرَادُوٓا۟ أَن يَخْرُجُوا۟ _____ أُعِيدُوا۟ فِيهَا وَقِيلَ لَهُمْ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "مِنْهَآ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "ٱلْمَآءَ",
            "مِنْهَآ",
            "إِنَّهُم"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ فَسَقُوا۟ فَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ كُلَّمَآ أَرَادُوٓا۟ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَآ _____ فِيهَا وَقِيلَ لَهُمْ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "أُعِيدُوا۟",
          "options": [
            "يَوْمٍ",
            "وَٱلنَّاسِ",
            "أُخْفِىَ",
            "أُعِيدُوا۟"
          ],
          "translation": "they (will) be returned"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ فَسَقُوا۟ فَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ كُلَّمَآ أَرَادُوٓا۟ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَآ أُعِيدُوا۟ _____ وَقِيلَ لَهُمْ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "جَزَآءًۢ",
            "يَرَوْا۟",
            "ٱلْعَرْشِ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ فَسَقُوا۟ فَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ كُلَّمَآ أَرَادُوٓا۟ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَآ أُعِيدُوا۟ فِيهَا _____ لَهُمْ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "وَقِيلَ",
          "options": [
            "وَقِيلَ",
            "رَبِّكُمْ",
            "عَنْهُمْ",
            "هُدَىٰهَا"
          ],
          "translation": "and it (will) be said"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ فَسَقُوا۟ فَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ كُلَّمَآ أَرَادُوٓا۟ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَآ أُعِيدُوا۟ فِيهَا وَقِيلَ _____ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "تَتَجَافَىٰ",
            "لَهُمْ",
            "يَوْمِكُمْ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ فَسَقُوا۟ فَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ كُلَّمَآ أَرَادُوٓا۟ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَآ أُعِيدُوا۟ فِيهَا وَقِيلَ لَهُمْ _____ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "ذُوقُوا۟",
          "options": [
            "ذُوقُوا۟",
            "ذُكِّرَ",
            "جَدِيدٍۭ",
            "مُوسَى"
          ],
          "translation": "Taste"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ فَسَقُوا۟ فَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ كُلَّمَآ أَرَادُوٓا۟ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَآ أُعِيدُوا۟ فِيهَا وَقِيلَ لَهُمْ ذُوقُوا۟ _____ ٱلنَّارِ ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "نَعْمَلْ",
            "عَذَابَ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ فَسَقُوا۟ فَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ كُلَّمَآ أَرَادُوٓا۟ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَآ أُعِيدُوا۟ فِيهَا وَقِيلَ لَهُمْ ذُوقُوا۟ عَذَابَ _____ ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "يَوْمِكُمْ",
            "ٱلنَّارِ",
            "هُوَ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "(of) the Fire"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ فَسَقُوا۟ فَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ كُلَّمَآ أَرَادُوٓا۟ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَآ أُعِيدُوا۟ فِيهَا وَقِيلَ لَهُمْ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ _____ كُنتُم بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "وَقَالُوٓا۟",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "كَانُوا۟",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ فَسَقُوا۟ فَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ كُلَّمَآ أَرَادُوٓا۟ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَآ أُعِيدُوا۟ فِيهَا وَقِيلَ لَهُمْ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّذِى _____ بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "كُنتُم",
          "options": [
            "وَمِمَّا",
            "كُنتُم",
            "لَا",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "you used (to)"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ فَسَقُوا۟ فَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ كُلَّمَآ أَرَادُوٓا۟ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَآ أُعِيدُوا۟ فِيهَا وَقِيلَ لَهُمْ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّذِى كُنتُم _____ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "أَلْفَ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "بِهِۦ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "[in it]"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ فَسَقُوا۟ فَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ كُلَّمَآ أَرَادُوٓا۟ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَآ أُعِيدُوا۟ فِيهَا وَقِيلَ لَهُمْ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ _____",
          "answer": "تُكَذِّبُونَ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "تُكَذِّبُونَ",
            "سُلَٰلَةٍ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "32:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 258,
          "question": "_____ مِّنَ ٱلْعَذَابِ ٱلْأَدْنَىٰ دُونَ ٱلْعَذَابِ ٱلْأَكْبَرِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "وَلَنُذِيقَنَّهُم",
          "options": [
            "مَّآءٍ",
            "وَلَنُذِيقَنَّهُم",
            "ٱلْجِنَّةِ",
            "دُونِهِۦ"
          ],
          "translation": "And surely, We will let them taste"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "وَلَنُذِيقَنَّهُم _____ ٱلْعَذَابِ ٱلْأَدْنَىٰ دُونَ ٱلْعَذَابِ ٱلْأَكْبَرِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "أَءِذَا",
            "مِّنَ",
            "ثُمَّ",
            "هَٰذَآ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنَ _____ ٱلْأَدْنَىٰ دُونَ ٱلْعَذَابِ ٱلْأَكْبَرِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "فَٱرْجِعْنَا",
            "ﰌ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "وَسَبَّحُوا۟"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنَ ٱلْعَذَابِ _____ دُونَ ٱلْعَذَابِ ٱلْأَكْبَرِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "ٱلْأَدْنَىٰ",
          "options": [
            "بِأَمْرِنَا",
            "وَٱلنَّاسِ",
            "ٱلْأَدْنَىٰ",
            "لَءَايَٰتٍ"
          ],
          "translation": "the nearer"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنَ ٱلْعَذَابِ ٱلْأَدْنَىٰ _____ ٱلْعَذَابِ ٱلْأَكْبَرِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "دُونَ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "مِّن",
            "دُونَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنَ ٱلْعَذَابِ ٱلْأَدْنَىٰ دُونَ _____ ٱلْأَكْبَرِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "يَوْمِكُمْ",
            "رَّبِّ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنَ ٱلْعَذَابِ ٱلْأَدْنَىٰ دُونَ ٱلْعَذَابِ _____ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "ٱلْأَكْبَرِ",
          "options": [
            "ٱلْأَكْبَرِ",
            "أَحْسَنَ",
            "ٱلنَّارُ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "the greater"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنَ ٱلْعَذَابِ ٱلْأَدْنَىٰ دُونَ ٱلْعَذَابِ ٱلْأَكْبَرِ _____ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "لَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "مِّنَ",
            "وَجَعَلْنَٰهُ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "وَلَنُذِيقَنَّهُم مِّنَ ٱلْعَذَابِ ٱلْأَدْنَىٰ دُونَ ٱلْعَذَابِ ٱلْأَكْبَرِ لَعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَرْجِعُونَ",
          "options": [
            "نَّذِيرٍ",
            "ﰗ",
            "يَرْجِعُونَ",
            "كَفَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "32:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 267,
          "question": "_____ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ ثُمَّ أَعْرَضَ عَنْهَآ إِنَّا مِنَ ٱلْمُجْرِمِينَ مُنتَقِمُونَ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَأَنفُسُهُمْ",
            "وَمَنْ",
            "نُزُلًۢا"
          ],
          "translation": "And who"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "وَمَنْ _____ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ ثُمَّ أَعْرَضَ عَنْهَآ إِنَّا مِنَ ٱلْمُجْرِمِينَ مُنتَقِمُونَ",
          "answer": "أَظْلَمُ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "رَبِّهِمْ",
            "أَظْلَمُ",
            "الٓمٓ"
          ],
          "translation": "(is) more unjust"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ _____ ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ ثُمَّ أَعْرَضَ عَنْهَآ إِنَّا مِنَ ٱلْمُجْرِمِينَ مُنتَقِمُونَ",
          "answer": "مِمَّن",
          "options": [
            "يَرَوْا۟",
            "مِمَّن",
            "أَءِذَا",
            "وَٱنتَظِرْ"
          ],
          "translation": "than (he) who"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن _____ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ ثُمَّ أَعْرَضَ عَنْهَآ إِنَّا مِنَ ٱلْمُجْرِمِينَ مُنتَقِمُونَ",
          "answer": "ذُكِّرَ",
          "options": [
            "ذُكِّرَ",
            "كُنتُمْ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "خَلْقَ"
          ],
          "translation": "is reminded"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ _____ رَبِّهِۦ ثُمَّ أَعْرَضَ عَنْهَآ إِنَّا مِنَ ٱلْمُجْرِمِينَ مُنتَقِمُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "وَٱلْأَبْصَٰرَ",
            "ذُوقُوا۟",
            "بِـَٔايَٰتِ"
          ],
          "translation": "of (the) Verses"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ _____ ثُمَّ أَعْرَضَ عَنْهَآ إِنَّا مِنَ ٱلْمُجْرِمِينَ مُنتَقِمُونَ",
          "answer": "رَبِّهِۦ",
          "options": [
            "رَبِّهِۦ",
            "مِرْيَةٍ",
            "مِن",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) his Lord"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ _____ أَعْرَضَ عَنْهَآ إِنَّا مِنَ ٱلْمُجْرِمِينَ مُنتَقِمُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "قُلْ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ ثُمَّ _____ عَنْهَآ إِنَّا مِنَ ٱلْمُجْرِمِينَ مُنتَقِمُونَ",
          "answer": "أَعْرَضَ",
          "options": [
            "تَرَىٰٓ",
            "يَهْدُونَ",
            "أَعْرَضَ",
            "نَفْسٍ"
          ],
          "translation": "he turns away"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ ثُمَّ أَعْرَضَ _____ إِنَّا مِنَ ٱلْمُجْرِمِينَ مُنتَقِمُونَ",
          "answer": "عَنْهَآ",
          "options": [
            "عَنْهَآ",
            "أَظْلَمُ",
            "ﰈ",
            "لِّقَآئِهِۦ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ ثُمَّ أَعْرَضَ عَنْهَآ _____ مِنَ ٱلْمُجْرِمِينَ مُنتَقِمُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "وَأَمَّا",
            "مِنْهُ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ ثُمَّ أَعْرَضَ عَنْهَآ إِنَّا _____ ٱلْمُجْرِمِينَ مُنتَقِمُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "يَهْتَدُونَ",
            "مِّمَّا",
            "مِنَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ ثُمَّ أَعْرَضَ عَنْهَآ إِنَّا مِنَ _____ مُنتَقِمُونَ",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "options": [
            "تَكُن",
            "يَهْدِ",
            "كُلَّ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "the criminals"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ ثُمَّ أَعْرَضَ عَنْهَآ إِنَّا مِنَ ٱلْمُجْرِمِينَ _____",
          "answer": "مُنتَقِمُونَ",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "مُنتَقِمُونَ",
            "نَسُوقُ",
            "خَرُّوا۟"
          ],
          "translation": "(will) take retribution"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "32:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 280,
          "question": "_____ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَلَا تَكُن فِى مِرْيَةٍ مِّن لِّقَآئِهِۦ وَجَعَلْنَٰهُ هُدًى لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "أَحْسَنَ",
            "رَبِّهِمْ",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "وَلَقَدْ _____ مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَلَا تَكُن فِى مِرْيَةٍ مِّن لِّقَآئِهِۦ وَجَعَلْنَٰهُ هُدًى لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "ءَاتَيْنَا",
          "options": [
            "أَبْصَرْنَا",
            "وَجَعَلْنَا",
            "نُزُلًۢا",
            "ءَاتَيْنَا"
          ],
          "translation": "We gave"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا _____ ٱلْكِتَٰبَ فَلَا تَكُن فِى مِرْيَةٍ مِّن لِّقَآئِهِۦ وَجَعَلْنَٰهُ هُدًى لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "مُوسَى",
          "options": [
            "يَفْصِلُ",
            "مُوسَى",
            "وَسَبَّحُوا۟",
            "كَمْ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى _____ فَلَا تَكُن فِى مِرْيَةٍ مِّن لِّقَآئِهِۦ وَجَعَلْنَٰهُ هُدًى لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "كُلَّ",
            "أَنَّا",
            "هُدًى"
          ],
          "translation": "the Scripture"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ _____ تَكُن فِى مِرْيَةٍ مِّن لِّقَآئِهِۦ وَجَعَلْنَٰهُ هُدًى لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "لِّقَآئِهِۦ",
            "كَانُوا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "so (do) not"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَلَا _____ فِى مِرْيَةٍ مِّن لِّقَآئِهِۦ وَجَعَلْنَٰهُ هُدًى لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "تَكُن",
          "options": [
            "ﰈ",
            "مِّن",
            "تَكُن",
            "كُلَّمَآ"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَلَا تَكُن _____ مِرْيَةٍ مِّن لِّقَآئِهِۦ وَجَعَلْنَٰهُ هُدًى لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْقَوْلُ",
            "تَكُن",
            "فِى",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَلَا تَكُن فِى _____ مِّن لِّقَآئِهِۦ وَجَعَلْنَٰهُ هُدًى لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "مِرْيَةٍ",
          "options": [
            "تَعُدُّونَ",
            "مِرْيَةٍ",
            "فِى",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَلَا تَكُن فِى مِرْيَةٍ _____ لِّقَآئِهِۦ وَجَعَلْنَٰهُ هُدًى لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَأَمَّا",
            "مِن",
            "ﰒ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَلَا تَكُن فِى مِرْيَةٍ مِّن _____ وَجَعَلْنَٰهُ هُدًى لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "لِّقَآئِهِۦ",
          "options": [
            "إِيمَٰنُهُمْ",
            "لِّقَآئِهِۦ",
            "وَكَانُوا۟",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "receiving it"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَلَا تَكُن فِى مِرْيَةٍ مِّن لِّقَآئِهِۦ _____ هُدًى لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "وَجَعَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "خَلْقٍ",
            "لَكُمُ",
            "يُدَبِّرُ",
            "وَجَعَلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "And We made it"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَلَا تَكُن فِى مِرْيَةٍ مِّن لِّقَآئِهِۦ وَجَعَلْنَٰهُ _____ لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "هُدًى",
          "options": [
            "هُدًى",
            "فَمَأْوَىٰهُمُ",
            "أُخْفِىَ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "a guide"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَلَا تَكُن فِى مِرْيَةٍ مِّن لِّقَآئِهِۦ وَجَعَلْنَٰهُ هُدًى _____ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "لِّبَنِىٓ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "يُؤْمِنُ",
            "لِّبَنِىٓ",
            "قَبْلِهِم"
          ],
          "translation": "for the Children of Israel"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَلَا تَكُن فِى مِرْيَةٍ مِّن لِّقَآئِهِۦ وَجَعَلْنَٰهُ هُدًى لِّبَنِىٓ _____",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "خَلْقٍ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "أُعِيدُوا۟",
            "تَرَىٰٓ"
          ],
          "translation": "for the Children of Israel"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "32:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 294,
          "question": "_____ مِنْهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا لَمَّا صَبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يُوقِنُونَ",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "هُدَىٰهَا",
            "دُونِهِۦ",
            "ٱلْإِنسَٰنِ",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "And We made"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "وَجَعَلْنَا _____ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا لَمَّا صَبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يُوقِنُونَ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰍ",
            "مِنْهُمْ",
            "وَسَبَّحُوا۟"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "وَجَعَلْنَا مِنْهُمْ _____ يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا لَمَّا صَبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يُوقِنُونَ",
          "answer": "أَئِمَّةً",
          "options": [
            "هُدَىٰهَا",
            "إِنَّا",
            "أَئِمَّةً",
            "أَيَّامٍ"
          ],
          "translation": "leaders"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "وَجَعَلْنَا مِنْهُمْ أَئِمَّةً _____ بِأَمْرِنَا لَمَّا صَبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يُوقِنُونَ",
          "answer": "يَهْدُونَ",
          "options": [
            "يَهْدُونَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَٱلنَّاسِ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "guiding"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "وَجَعَلْنَا مِنْهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ _____ لَمَّا صَبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يُوقِنُونَ",
          "answer": "بِأَمْرِنَا",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "رَزَقْنَٰهُمْ",
            "وَلَا",
            "بِأَمْرِنَا"
          ],
          "translation": "by Our Command"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "وَجَعَلْنَا مِنْهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا _____ صَبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يُوقِنُونَ",
          "answer": "لَمَّا",
          "options": [
            "وَٱلنَّاسِ",
            "لَمَّا",
            "ٱلنَّارُ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "وَجَعَلْنَا مِنْهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا لَمَّا _____ وَكَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يُوقِنُونَ",
          "answer": "صَبَرُوا۟",
          "options": [
            "صَبَرُوا۟",
            "فِيهِ",
            "رَبِّكُمْ",
            "تُكَذِّبُونَ"
          ],
          "translation": "they were patient"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "وَجَعَلْنَا مِنْهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا لَمَّا صَبَرُوا۟ _____ بِـَٔايَٰتِنَا يُوقِنُونَ",
          "answer": "وَكَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "وَكَانُوا۟",
            "فِيهِ",
            "وَٱلْأَفْـِٔدَةَ"
          ],
          "translation": "and they were"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "وَجَعَلْنَا مِنْهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا لَمَّا صَبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ _____ يُوقِنُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "ٱلْجُرُزِ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "كَمَن"
          ],
          "translation": "of Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "وَجَعَلْنَا مِنْهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا لَمَّا صَبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا _____",
          "answer": "يُوقِنُونَ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "يُوقِنُونَ",
            "ﰓ",
            "رَبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "certain"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "32:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 304,
          "question": "_____ رَبَّكَ هُوَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "إِنَّ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "إِنَّ _____ هُوَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "رَبَّكَ",
            "رَزَقْنَٰهُمْ",
            "وَبَدَأَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ _____ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "مِنْهَآ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَبْصَرْنَا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "[He]"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ هُوَ _____ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "يَفْصِلُ",
          "options": [
            "يَفْصِلُ",
            "مِنْهَآ",
            "ٱلْقَوْلُ",
            "ذُوقُوا۟"
          ],
          "translation": "will judge"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ هُوَ يَفْصِلُ _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "كَانُوا۟",
            "بَيْنَهُمْ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ هُوَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "يَسْمَعُونَ",
            "فِى",
            "يَهْتَدُونَ"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ هُوَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ _____ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "رَبِّهِمْ",
            "قَبْلِكَ"
          ],
          "translation": "(of) Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ هُوَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فِيمَا",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "تَتَذَكَّرُونَ",
            "فِيمَا",
            "وَبَدَأَ"
          ],
          "translation": "in what"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ هُوَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا _____ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتِ",
            "يَرْجِعُونَ",
            "كَانُوا۟",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "they used (to)"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ هُوَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ _____ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "ٱلْمَآءَ",
            "فِيهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "[in it]"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ هُوَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كَانُوا۟ فِيهِ _____",
          "answer": "يَخْتَلِفُونَ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "ﰒ",
            "يَخْتَلِفُونَ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "differ"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "32:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 315,
          "question": "_____ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْقُرُونِ يَمْشُونَ فِى مَسَٰكِنِهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ أَفَلَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "أَمْ",
            "ﰂ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "Does it not"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "أَوَلَمْ _____ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْقُرُونِ يَمْشُونَ فِى مَسَٰكِنِهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ أَفَلَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "يَهْدِ",
          "options": [
            "فَمَأْوَىٰهُمُ",
            "بِمَا",
            "يَهْدِ",
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ"
          ],
          "translation": "guide"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ _____ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْقُرُونِ يَمْشُونَ فِى مَسَٰكِنِهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ أَفَلَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "لَهُمْ",
            "فَذُوقُوا۟",
            "سَوَّىٰهُ"
          ],
          "translation": "[for] them"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ _____ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْقُرُونِ يَمْشُونَ فِى مَسَٰكِنِهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ أَفَلَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "كَمْ",
          "options": [
            "كَمْ",
            "إِنَّا",
            "يَوْمَ",
            "أَءِذَا"
          ],
          "translation": "(that) how many"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ _____ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْقُرُونِ يَمْشُونَ فِى مَسَٰكِنِهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ أَفَلَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "أَهْلَكْنَا",
          "options": [
            "وَسَبَّحُوا۟",
            "أَهْلَكْنَا",
            "مِّنَ",
            "ٱلْمَآءَ"
          ],
          "translation": "We have destroyed"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا _____ قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْقُرُونِ يَمْشُونَ فِى مَسَٰكِنِهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ أَفَلَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "يَوْمَ",
            "ﰚ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن _____ مِّنَ ٱلْقُرُونِ يَمْشُونَ فِى مَسَٰكِنِهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ أَفَلَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "قَبْلِهِم",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "قَبْلِهِم",
            "كَانَ",
            "شِئْنَا"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم _____ ٱلْقُرُونِ يَمْشُونَ فِى مَسَٰكِنِهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ أَفَلَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "يَفْصِلُ",
            "فِى",
            "قَبْلِهِم"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّنَ _____ يَمْشُونَ فِى مَسَٰكِنِهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ أَفَلَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "ٱلْقُرُونِ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "ٱلْقُرُونِ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "أَحْسَنَ"
          ],
          "translation": "the generations"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْقُرُونِ _____ فِى مَسَٰكِنِهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ أَفَلَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "يَمْشُونَ",
          "options": [
            "ذُكِّرَ",
            "ٱلَّذِى",
            "يَمْشُونَ",
            "ٱلْإِنسَٰنِ"
          ],
          "translation": "they walk about"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْقُرُونِ يَمْشُونَ _____ مَسَٰكِنِهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ أَفَلَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "سَوَّىٰهُ",
            "يَسْتَوُۥنَ",
            "ٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْقُرُونِ يَمْشُونَ فِى _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ أَفَلَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "مَسَٰكِنِهِمْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلْأَمْرَ",
            "هُوَ",
            "مَسَٰكِنِهِمْ"
          ],
          "translation": "their dwellings"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْقُرُونِ يَمْشُونَ فِى مَسَٰكِنِهِمْ _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ أَفَلَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "يَمْشُونَ",
            "إِنَّ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْقُرُونِ يَمْشُونَ فِى مَسَٰكِنِهِمْ إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ أَفَلَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "إِنَّا",
            "مِن",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْقُرُونِ يَمْشُونَ فِى مَسَٰكِنِهِمْ إِنَّ فِى _____ لَءَايَٰتٍ أَفَلَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "زَرْعًا",
            "هُوَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَٱلْأَفْـِٔدَةَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْقُرُونِ يَمْشُونَ فِى مَسَٰكِنِهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ أَفَلَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "لَءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "لَءَايَٰتٍ",
            "وُكِّلَ",
            "أَءِذَا",
            "ضَلَلْنَا"
          ],
          "translation": "surely, are Signs"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْقُرُونِ يَمْشُونَ فِى مَسَٰكِنِهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ _____ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "أَمْ",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Then do not"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "أَوَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْقُرُونِ يَمْشُونَ فِى مَسَٰكِنِهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ أَفَلَا _____",
          "answer": "يَسْمَعُونَ",
          "options": [
            "أَفَمَن",
            "ذُكِّرُوا۟",
            "كَانُوا۟",
            "يَسْمَعُونَ"
          ],
          "translation": "they hear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "32:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 333,
          "question": "_____ يَرَوْا۟ أَنَّا نَسُوقُ ٱلْمَآءَ إِلَى ٱلْأَرْضِ ٱلْجُرُزِ فَنُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا تَأْكُلُ مِنْهُ أَنْعَٰمُهُمْ وَأَنفُسُهُمْ أَفَلَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "مَّآءٍ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "أَوَلَمْ",
            "يَسْتَكْبِرُونَ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "أَوَلَمْ _____ أَنَّا نَسُوقُ ٱلْمَآءَ إِلَى ٱلْأَرْضِ ٱلْجُرُزِ فَنُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا تَأْكُلُ مِنْهُ أَنْعَٰمُهُمْ وَأَنفُسُهُمْ أَفَلَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "يَرَوْا۟",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "يَرَوْا۟",
            "مِّنَ",
            "ضَلَلْنَا"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ _____ نَسُوقُ ٱلْمَآءَ إِلَى ٱلْأَرْضِ ٱلْجُرُزِ فَنُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا تَأْكُلُ مِنْهُ أَنْعَٰمُهُمْ وَأَنفُسُهُمْ أَفَلَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "أَنَّا",
          "options": [
            "ﰚ",
            "مِن",
            "أَنَّا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "that We"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا _____ ٱلْمَآءَ إِلَى ٱلْأَرْضِ ٱلْجُرُزِ فَنُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا تَأْكُلُ مِنْهُ أَنْعَٰمُهُمْ وَأَنفُسُهُمْ أَفَلَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "نَسُوقُ",
          "options": [
            "نَسُوقُ",
            "تَتَجَافَىٰ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "drive"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا نَسُوقُ _____ إِلَى ٱلْأَرْضِ ٱلْجُرُزِ فَنُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا تَأْكُلُ مِنْهُ أَنْعَٰمُهُمْ وَأَنفُسُهُمْ أَفَلَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "ٱلْمَآءَ",
          "options": [
            "لَّا",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "ٱلْمَآءَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا نَسُوقُ ٱلْمَآءَ _____ ٱلْأَرْضِ ٱلْجُرُزِ فَنُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا تَأْكُلُ مِنْهُ أَنْعَٰمُهُمْ وَأَنفُسُهُمْ أَفَلَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "نَسُوقُ",
            "إِلَى",
            "قَبْلِكَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا نَسُوقُ ٱلْمَآءَ إِلَى _____ ٱلْجُرُزِ فَنُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا تَأْكُلُ مِنْهُ أَنْعَٰمُهُمْ وَأَنفُسُهُمْ أَفَلَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَلَنُذِيقَنَّهُم"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا نَسُوقُ ٱلْمَآءَ إِلَى ٱلْأَرْضِ _____ فَنُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا تَأْكُلُ مِنْهُ أَنْعَٰمُهُمْ وَأَنفُسُهُمْ أَفَلَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "ٱلْجُرُزِ",
          "options": [
            "ٱلْجُرُزِ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "هُدَىٰهَا",
            "يَفْصِلُ"
          ],
          "translation": "[the] barren"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا نَسُوقُ ٱلْمَآءَ إِلَى ٱلْأَرْضِ ٱلْجُرُزِ _____ بِهِۦ زَرْعًا تَأْكُلُ مِنْهُ أَنْعَٰمُهُمْ وَأَنفُسُهُمْ أَفَلَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "فَنُخْرِجُ",
          "options": [
            "مِرْيَةٍ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "فَنُخْرِجُ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "then We bring forth"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا نَسُوقُ ٱلْمَآءَ إِلَى ٱلْأَرْضِ ٱلْجُرُزِ فَنُخْرِجُ _____ زَرْعًا تَأْكُلُ مِنْهُ أَنْعَٰمُهُمْ وَأَنفُسُهُمْ أَفَلَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "لَفِى",
            "بِهِۦ",
            "فِى",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "thereby"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا نَسُوقُ ٱلْمَآءَ إِلَى ٱلْأَرْضِ ٱلْجُرُزِ فَنُخْرِجُ بِهِۦ _____ تَأْكُلُ مِنْهُ أَنْعَٰمُهُمْ وَأَنفُسُهُمْ أَفَلَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "زَرْعًا",
          "options": [
            "مُؤْمِنًا",
            "زَرْعًا",
            "ٱلْإِنسَٰنِ",
            "ٱلْأَمْرَ"
          ],
          "translation": "crops"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا نَسُوقُ ٱلْمَآءَ إِلَى ٱلْأَرْضِ ٱلْجُرُزِ فَنُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا _____ مِنْهُ أَنْعَٰمُهُمْ وَأَنفُسُهُمْ أَفَلَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "تَأْكُلُ",
          "options": [
            "تَأْكُلُ",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "كُلَّ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "eat"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا نَسُوقُ ٱلْمَآءَ إِلَى ٱلْأَرْضِ ٱلْجُرُزِ فَنُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا تَأْكُلُ _____ أَنْعَٰمُهُمْ وَأَنفُسُهُمْ أَفَلَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَبَدَأَ",
            "مِنْهُ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا نَسُوقُ ٱلْمَآءَ إِلَى ٱلْأَرْضِ ٱلْجُرُزِ فَنُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا تَأْكُلُ مِنْهُ _____ وَأَنفُسُهُمْ أَفَلَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "أَنْعَٰمُهُمْ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "بَلْ",
            "أَنْعَٰمُهُمْ",
            "وَذُوقُوا۟"
          ],
          "translation": "their cattle"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا نَسُوقُ ٱلْمَآءَ إِلَى ٱلْأَرْضِ ٱلْجُرُزِ فَنُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا تَأْكُلُ مِنْهُ أَنْعَٰمُهُمْ _____ أَفَلَا يُبْصِرُونَ",
          "answer": "وَأَنفُسُهُمْ",
          "options": [
            "هُدَىٰهَا",
            "إِنَّهُم",
            "بَيْنَهُمَا",
            "وَأَنفُسُهُمْ"
          ],
          "translation": "and they themselves"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا نَسُوقُ ٱلْمَآءَ إِلَى ٱلْأَرْضِ ٱلْجُرُزِ فَنُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا تَأْكُلُ مِنْهُ أَنْعَٰمُهُمْ وَأَنفُسُهُمْ _____ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "تَشْكُرُونَ",
            "ﰋ",
            "وَبَدَأَ"
          ],
          "translation": "Then do not"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا نَسُوقُ ٱلْمَآءَ إِلَى ٱلْأَرْضِ ٱلْجُرُزِ فَنُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا تَأْكُلُ مِنْهُ أَنْعَٰمُهُمْ وَأَنفُسُهُمْ أَفَلَا _____",
          "answer": "يُبْصِرُونَ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَلِىٍّ",
            "فَلَا",
            "يُبْصِرُونَ"
          ],
          "translation": "they see"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "32:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 350,
          "question": "_____ مَتَىٰ هَٰذَا ٱلْفَتْحُ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "وَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "وَيَقُولُونَ",
            "ﰝ",
            "كَانُوا۟",
            "ضَلَلْنَا"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "وَيَقُولُونَ _____ هَٰذَا ٱلْفَتْحُ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مَتَىٰ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "وَٱنتَظِرْ",
            "وَمِمَّا",
            "مَتَىٰ"
          ],
          "translation": "When (will be)"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ _____ ٱلْفَتْحُ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ثُمَّ",
            "مِنْهُمْ",
            "ٱلْأَكْبَرِ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا _____ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلْفَتْحُ",
          "options": [
            "لَءَايَٰتٍ",
            "ٱلْفَتْحُ",
            "ﰛ",
            "ذُوقُوا۟"
          ],
          "translation": "decision"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا ٱلْفَتْحُ _____ كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "يَمْشُونَ",
            "إِن",
            "ٱلْأَكْبَرِ",
            "يَسْتَوُۥنَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا ٱلْفَتْحُ إِن _____ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "إِذِ",
            "ٱلْقَوْلُ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا ٱلْفَتْحُ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "صَٰدِقِينَ",
          "options": [
            "وَنَفَخَ",
            "خَلْقَ",
            "مِقْدَارُهُۥٓ",
            "صَٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "32:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 357,
          "question": "_____ يَوْمَ ٱلْفَتْحِ لَا يَنفَعُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِيمَٰنُهُمْ وَلَا هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "نَعْمَلْ",
            "فَسَقُوا۟",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "قُلْ _____ ٱلْفَتْحِ لَا يَنفَعُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِيمَٰنُهُمْ وَلَا هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "لِقَآءَ",
            "لَهُم",
            "يَوْمَ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "(On the) Day"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "قُلْ يَوْمَ _____ لَا يَنفَعُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِيمَٰنُهُمْ وَلَا هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "ٱلْفَتْحِ",
          "options": [
            "ٱلْفَتْحِ",
            "ذُوقُوا۟",
            "ذُكِّرَ",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "(of) the Decision"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "قُلْ يَوْمَ ٱلْفَتْحِ _____ يَنفَعُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِيمَٰنُهُمْ وَلَا هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "إِنَّا",
            "خَلْقٍ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "قُلْ يَوْمَ ٱلْفَتْحِ لَا _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِيمَٰنُهُمْ وَلَا هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "يَنفَعُ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "يَنفَعُ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "will benefit"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "قُلْ يَوْمَ ٱلْفَتْحِ لَا يَنفَعُ _____ كَفَرُوٓا۟ إِيمَٰنُهُمْ وَلَا هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "جَنَّٰتُ",
            "لَفِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "قُلْ يَوْمَ ٱلْفَتْحِ لَا يَنفَعُ ٱلَّذِينَ _____ إِيمَٰنُهُمْ وَلَا هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "كَفَرُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "خَلْقٍ",
            "أَجْمَعِينَ",
            "كَفَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "قُلْ يَوْمَ ٱلْفَتْحِ لَا يَنفَعُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ _____ وَلَا هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "إِيمَٰنُهُمْ",
          "options": [
            "إِيمَٰنُهُمْ",
            "تُرْجَعُونَ",
            "وَأَمَّا",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "their belief"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "قُلْ يَوْمَ ٱلْفَتْحِ لَا يَنفَعُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِيمَٰنُهُمْ _____ هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ثُمَّ",
            "ٱلْخُلْدِ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "قُلْ يَوْمَ ٱلْفَتْحِ لَا يَنفَعُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِيمَٰنُهُمْ وَلَا _____ يُنظَرُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "قُلْ",
            "أَنْعَٰمُهُمْ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "قُلْ يَوْمَ ٱلْفَتْحِ لَا يَنفَعُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِيمَٰنُهُمْ وَلَا هُمْ _____",
          "answer": "يُنظَرُونَ",
          "options": [
            "الٓمٓ",
            "نَسِيتُمْ",
            "يُنظَرُونَ",
            "سَنَةٍ"
          ],
          "translation": "will be granted respite"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "32:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 368,
          "question": "_____ عَنْهُمْ وَٱنتَظِرْ إِنَّهُم مُّنتَظِرُونَ",
          "answer": "فَأَعْرِضْ",
          "options": [
            "فِى",
            "لَأَمْلَأَنَّ",
            "فَأَعْرِضْ",
            "خَرُّوا۟"
          ],
          "translation": "So turn away"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "فَأَعْرِضْ _____ وَٱنتَظِرْ إِنَّهُم مُّنتَظِرُونَ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "يَهْدِ",
            "ﰍ",
            "ٱلْفَتْحِ",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ _____ إِنَّهُم مُّنتَظِرُونَ",
          "answer": "وَٱنتَظِرْ",
          "options": [
            "مِمَّن",
            "ذُوقُوا۟",
            "ٱلنَّارُ",
            "وَٱنتَظِرْ"
          ],
          "translation": "and wait"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ وَٱنتَظِرْ _____ مُّنتَظِرُونَ",
          "answer": "إِنَّهُم",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "تَرَىٰٓ",
            "ﰊ",
            "إِنَّهُم"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ وَٱنتَظِرْ إِنَّهُم _____",
          "answer": "مُّنتَظِرُونَ",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "مُّنتَظِرُونَ",
            "رُّوحِهِۦ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "(are) waiting"
        }
      ]
    }
  ]
}